［支持］傳推出 Shorts 短片服務 YouTube 與抖音正面競爭

唐美鳳
大陸影音服務平台抖音（TikTok）在歐美等外國市場爆紅，Facebook 早前經已有所行動，推出全新短片服務 Lasso 與之競爭。短片平台 YouTube 亦不甘後人，有消息指他們會在短期內推出名為 Shorts 的短片平台，同樣以 TikTok 作為假想敵。

根據外國傳媒取得的資料，Shorts 不會仿效 TikTok 以獨立程式的形式提供，而是整合到 YouTube 的 Android 或 iOS 手機程式內，但 YouTube 就會加入旗下 Music 服務的授權音樂內容，讓用戶可以編輯使用，令短片內容更豐富更時尚。報導指 YouTube 期望利用本身擁有的豐富影音內容素材，以 Shorts 吸引更多創作者加入。

雖然 YouTube 現時每月活躍用戶超過 20 億，但 TikTok 在歐美等海外市場快速增長，吸引了很多使用者和創作者加入，對 YouTube 和 Facebook 都構成壓力，預期他們會更在短片服務平台更加著力，以避免用戶被 TikTok 吸走。

來源：theverge

英文原source

好事黎 唔想再睇豆陰

咪又係奶共 兩件都係屎

但YouTube都好奶共...
要發展下本土短片平台

Push

無黃標先再講

Tiktok頂到盡紅兩年